\begin{enumerate}
  \item On a $AB=\Lg{4}$ et $BC=\Lg{2}$.
        \begin{center}
          \begin{tikzpicture}
            \draw[thick] (0,0) coordinate[label=below left:$A$](A)
            -- (4,0) coordinate[label=below right:$B$](B) node[midway,font=\scriptsize,black!40,below] {\Lg{4}}
            -- (4,2) coordinate[label=above right:$C$](C)node[midway,font=\scriptsize,black!40,right] {\Lg{2}}
            -- (0,2) coordinate[label=above left:$D$](D)
            -- cycle;
            \draw[thick] (A) -- (C);
          \end{tikzpicture}
        \end{center}
  \item Dans le triangle $ABC$ rectangle en $B$, on a d'après le théorème de Pythagore :
        \[
          AC^2 = AB^2 + BC^2
        \]
        On en déduit que :
        \begin{align*}
          AC^2 & = 4^2 + 2^2 \\
          AC^2 & = 16 + 4    \\
          AC^2 & = 20        \\
          AC   & = \sqrt{20} \\
          AC   & = 2\sqrt{5}
        \end{align*}
  \item \begin{enumerate}
          \item On considère le produit scalaire $\V{AB}\cdot\V{AC}$.

                En utilisant l'expression géométrique du produit scalaire, on a :
                \begin{align*}
                  \V{AB}\cdot\V{AC} & = AB \times AC \times \cos(\widehat{BAC})       \\
                                    & = 4 \times 2\sqrt{5} \times \cos(\widehat{BAC}) \\
                                    & = 8\sqrt{5} \times \cos(\widehat{BAC})
                \end{align*}
          \item En utilisant le projeté orthogonal de $C$ sur $(AB)$, on a :
                \begin{align*}
                  \V{AB}\cdot\V{AC} & = AB \times AB \\
                                    & = 4 \times 4   \\
                                    & = 16
                \end{align*}
          \item En égalisant les deux expressions pour le produit scalaire, on obtient :
                \[
                  8\sqrt{5} \times \cos(\widehat{BAC}) = 16
                \]
                On résout cette équation pour $\cos(\widehat{BAC})$ :
                \begin{align*}
                  \cos(\widehat{BAC}) & = \frac{16}{8\sqrt{5}} \\
                                      & = \frac{2}{\sqrt{5}}
                \end{align*}
          \item En utilisant la calculatrice, on a :
                \begin{align*}
                  \widehat{BAC} & = \arccos\left(\frac{2}{\sqrt{5}}\right) \\
                                & \approx \ang{26,6}
                \end{align*}
        \end{enumerate}
\end{enumerate}